【求助】新手想買Macbook pro

想買黎可以做final cut pro
想問下官方門市其實係咪得最新型號賣？
舊型號會唔會平d?
因為新果批都冇得直插hdmi 有點不方便

2015舊版仲有一款可以同Apple買新
15" 無獨顯版

其他有獨顯model可以搵Apple官網翻新機，或者出面舖頭可能仲有貨

你要剪片其實真係唔建議用舊，2016/17版雖然負皮如潮不過塊GPU勁左好多係事實
內置HDMI係方便，不過舊版個HDMI version唔夠update，出唔到4K 60Hz / HDR，新既反而可以用USB-C dongle搞掂

問野都有人負皮
咁其實唔pro做唔做到final cut pro ?

係喎咩事俾人腐左

吓你想考慮埋12" retina MB?
好普通既片仔ok，不過似少少樣既FCP project唔好玩啦，MBP都嫌唔夠啦
你其實有無用開FCPX先，就咁口講好難交代performance
自己去Apple Store玩囉，帶隻手指擺你會剪既footage去玩FCPX
佢地d demo機唔會頂配GPU，如果你試左都覺得夠做咁未ok

公司用fcp7
其實我就唔洗剪片 但如果可以開呢d文件黎check會方便自己方便人咁
其實仲諗緊係咪真係買部mac 因為平時用window software搵開朋友幫我裝，mac就唔太知了